連登會唔會有抄佛經的巴絲?

如題，如果是信佛教的歡迎討論。
我主要是閒時抄佛經。

抄佛經喺宗教修為上有冇幫助？
唔係指令人心靜嗰啲

要睇你點定義 如果是功德是有的而且是很大的功德。

抄佛經有咩用？

有抄過心經

借問聲心重要定身重要

想問抄完佛經要點處置 啲人話要拎去燒定唔知點

入門可以抄咩經

點解抄經有分加？

抄開道德經

其實睇有無特定目的
例如藥師經就是身體健康方面
四種清淨明誨就斷心淫
亦有一般向
你可以先查下佛經的內容先抄
不過多數佛經字數都很多佛經字數（過萬字起跳）都很多
如果一開始抄可以選字數比較少
抄得曬成篇會比較好

心是可以影響身（行為）你抄個時明左你又信 你自然會做

呢個問題我到現在都唔知
網上說要火化但是我暫時都是擺埋一齊算

至於信唔信就睇個人 始終是一門宗教

留名學習

初中有抄，因為佛教學校，老師話抄完要幫我地攞去燒

我最初抄個篇唔計心經 就是僧伽吒經 現在已經抄緊第9次🙈 字數自己查la

其實巴打，真心想問(我以前有打算信佛)

佛會唔會間中比啲信息你(係你訓覺果陣) 提醒你

或者比啲哲理你，等你個心更加安定？

唔係我唔想唔信 係我完全冇咩指示令我知道佢係架在啫

佛經同中國經書/名著都是一d 對話或者故事
在抄的同時明白當中講的故事同說話其實就是哲理
我無試過發夢見到佛同我講野 當然當中的用字好多其實都唔識 我亦無逐一去查 而網上講的個d 感應 個人經歷唔算密 而且好難定義是咪因為抄經所帶來的 （我有夢過山火，但是科學上無得做control
experiment)
如果話比較明顯我覺得是斷心淫 抄經之後你會無左睇片的衝動/意慾 或者生理上的反應
另一樣睇到的是掌紋的變化 而且是向好

準提咒是咪比較入門

咒未試過 唔清楚

有無話一定要抄曬成篇/一段/一句先可以停
例如抄到「色即是空空即」咁樣停得唔得？

我無咁限制自己 抄到想停就停
我反而好多時是抄到停唔到手 唔知是因爲自己鐘意抄野定是佛經有呢個吸引力 我覺得揀一個自己有意慾抄的經文好重要

齋抄？
會唔會一路抄一路念出聲？
或者喺個心度念？

會唔會理解篇經嘅內容？

速度重唔重要？

重點應該係抄既過程保持心清淨、專注
戒除妄想、將一切污染心既貪嗔癡先放低一邊
專注於每一個字，每一筆一畫，亦可專注呼吸
保持心係呢種禪定狀態，就可以達到洗心既效果

如果一邊抄一邊妄想
貪嗔癡不停升起
譬如一邊抄一邊嬲
或者一邊抄一邊唔開心
都係唔會有任何好處

抄經只係一個協助心入定既工具
經文冇任何神力，抄咗唔代表可以得到任何保佑
但清淨心，以善心行善業，因果法則就會得善果，因此實則上係自己保佑緊自己，冇任何神力佛力可以保佑，只有自己能主宰自己浮沉

想請教抄經方法，要用毛筆抄？ 還是用原子筆同原稿紙咁？

其實你抄的速度唔會快過讀 所以我自己無
有部分經文會建議諗其他野
會嘗試理解經文 內容 但無逐個字查所以都是明唔曬
速度都是隨意 你寫慣就會快

我都是用原子筆抄 用毛筆我會抄得好慢 亦都抄得唔靚
自己印左d格仔紙抄

我大部分讚成巴打的觀點
唯一唔同的是 抄經的途中是會主動引起 貪嗔癡
所謂翻起業障
打個比喻 業障就好似湖底的淤泥
湖水本身可能好清晰（外表俾人的感覺）
但是清理淤泥的過程湖水會變得比平時污濁 (暫時）
呢個是必經過程 所以是正常
當然只是抄個時信 其他時候不斷破戒就邊個都幫你唔到 （你無理由一路抄一路睇AV)
但抄得多肯定會降低貪嗔癡的傾向和出現次數（個人經驗）

留名

輕輕一推 睇來連登應該無呢類巴絲

我睇過佛陀有教人修四念處，修慈心，修不淨觀，但係冇睇過佛陀教人抄經

打個比喻就好似上堂聽書同自修讀書的分別

抄完處理煩，念都會
抄就唔會

佛陀再世時都未有佛經
點會叫人抄經😹

你用newage既玩法信，好難收到野

唔係就咁火化就得
要有特定儀軌

記得當年大學上哲學堂有位大學教授分享她弟弟透過打坐入定經歷的奇境，雖然見唔到佛陀但見到美女。當然你可以當作是ff 但是個位教授講的時候是十分正經，而我完全無懷疑她講大話。

講多啲？

黎梗想每個月都拜一堂水懺
去拜一堂水懺都一個下晝
如果要抄晒上中下卷水懺應該有排抄
我見我老母有段時間抄經用毛筆抄

太多佛教語言唔係好明
假設你自己抄唔係送俾人
因佛經載住道理, 令自己同佛關係更密切, 會受天人眷顧, 獲得好嘅結果?

業力令佢見到
真既，但唔應該理

多謝分享

之前抄過心經
太累就無做

我覺得巴打可能揀唔岩經文
我自己對抄心經都無興趣 但就會抄僧伽吒經
唔關字數事 如果你有興趣抄不防了解下它講乜或者有乜功用先抄 咁會有動力d
好多時我是越抄越精神 不知時日過

新手想抄金剛經

支持你 我未抄過
我開左法華經個坑應該有排都找唔到數

巴打點睇盧軍宏？

點解抄經唔唸經？

一邊抄經一邊聽歌有無影響架

岩岩睇左少少僧伽吒經
想開始抄
想問下通常抄經係咪用格仔字打直抄？

一開始建議抄咩先好？

留明

本身鍾意寫字only
最近都開始左抄經，但冇信佛。
希望可以接觸多d佛學野。

正個皮先

你上網search 下會有字帖 ge
但我自己唔想跟所以自己印格仔紙
你用個word file set 就得
如果你想要個格仔紙word file 你可以pm 我
(本過我d格得0.6mm幾細下)
如果唔是你自己用word file set
我自己左至右打橫抄
因為本身我份經文都是上至下左至右
同埋抄個陣一是用間尺 一是用張紙遮住未抄個d
唔是好易抄錯第二行

無特別建議 我覺得人夾經文
除非你有特定目的 想求某d野
咁你可以search 你個目的加佛經睇下有無特定經文的result

有！

歡迎傾計交流 找左好耐先找到會抄經的人

我覺得現在我手中文字完全是抄經的功勞
我最初抄個陣都是機緣巧合 諗都無諗就抄
個時仲一口氣抄左成個鐘

佛其實無叫你一定要信它
是它俾一d方法同方向叫你試
更重要是它同你講你都可以好似他一樣
呢個是我喜愛呢門野的原因之一
記著我們同佛是朋友關係 唔是under它
最初我對d內容都是唔多明
抄抄下自然會明多d

仲未有人知抄完可以點搞

巴打你抄邊隻經?

如果你想有完成的成就感就唔好開大坑

呢個網有唔同經文的字數
個人唔建議網上抄經 打字同手抄感覺唔一樣

我諗真是要找一日去佛寺找住持問下
或者樓上巴打話d佛教學校應該會知點做

有冇人念經

好難量化都答你呢個問題
我抄個時有時會放歌或者聽其他野 (我好多時夜晚聽住光明頂一路抄)
當然你可以youtube聽住其他人讀你抄個個經文
咁聽住歌我自己是有d分心 ge

心經抄過少少發現字太丑冇繼續

如果你唔是太趕時間 真是跟筆劃 次次抄幾百字
如是者抄得多你手字想差都難

推

想個人有智慧啲抄乜好

你呢要求是一般向
應該大部分都可以
最好你嘗試理解埋個內容就更好

我上面好似搵唔到答案，抄完燒家要咩方法，最好唔麻煩

有時會抄心經。

經文係有護法守護，你燒左佢唔係幾好

漢傳佛教入面，燒經係大不敬
之前某小群組抄完經之後燒比圍內人群插

抄過一篇地藏經
抄左幾個月

抄馬經就多

一路抄會一路吸收經文意思

地藏經個迴向文好似特别d
我search 呢篇但未抄過

抄佛經本來就是一種修行
而透過了解經文加上實踐已經是增長智慧
所以無特別一篇經文boost 智慧個part
或是調返轉講每篇經文都可以做到呢個效果

我想個人聰明d, 唔好有咁多煩惱，有咩好介紹？
其實我主要想練字…

因為有部分的人分享過每一個人要修行的位置和深度都唔一樣
有部分經文因為大強而修行的人段數唔夠 就吸收唔到
例如法華經就記載過佛陀在說呢一門佛法有五千個弟子退修

佛陀的弟子的修行點睇都好過我地好多都尚且是咁
我自己抄呢篇都是無咁投入 可能我自己個段數都不到
我連一品都未抄完 現在已經放置play

所以我唔想指定你抄某一個
我只會話你可以search下個經文的內容簡介 再望下經文
它是岩你自然會吸引到你抄 你個篇唔岩你自然就無動力
咁你就可以揀第二篇 另外你又可以search 個篇經文的感應 又或者有無特別目的 例如健康或者愛情等等

我自己淨是得僧伽吒經最有心機抄
藥師經抄左一次就放左埋一邊
近期現在每日目標就是抄四種清淨明誨 抄夠三十次為止

我都係晌淘寶買字帖番黎抄
仲有一本唔知幾時先抄得完

慢慢抄 實會抄得曬 日子有功

可唔可以share 下你抄既經？
有冇圖呢？
身邊冇信佛既朋友，
想開始學下野都唔知由何入手。
下個月book 左去慈山寺參學，希望有D野學到

咁抄心經先
應該最易上手

在屋企 今晚share

打字得唔得

呢個問題就好似睇電子書vs 實體書 邊個好d
修行上影響唔大
個人覺得誠心同了解內容比較重要
我自己覺得抄個感覺實在d

歡迎隨時share 情況

抄左一次心經
d字好難睇，要練番下先

想學用梵文抄

推到樓主share佛經

獻醜了

勁

小塵 你到時去到慈山寺如果撞到d住持
順便問下抄完的經文可以點樣處理 麻煩曬

可以呀!
但大意既我之前已經將D經文碎左...
罪過罪過

好勁
仲要密麻麻一大張
我尋日抄到八千等龍王俱就放棄左

LM

慢慢抄la 無咁快抄得曬 本僧伽吒經唔算短

因為唔想d 字太大隻同曬太多紙
所以自己整張格仔 6mm剛剛好是改錯帶的闊度
其實好易抄錯

想學佛有咩方法？
有冇好似耶教咁有教會？

其實有很多方法 睇書又得 有唔少相關網站又或者你想睇片都得
youtube 上都有唔少講道的影片

我以前有去過基督教個d教會 但是我唔鐘意個d氣氛所以現在就算學佛都是自修算

我都返過教會兩年 果兩年好似比人洗腦咁
冇受浸既原因都係因為半信半疑
而家想學佛唔多唔少係因為中意睇哲理書
同埋中意林夕

我知道有地方係可以學佛既
可以上佛教聯合會睇下

但我都偏向自修算

打算試左心經先

支持 歡迎隨時update 狀況

我個時返教會基本上全程唱歌 好嘈
之後有d 小組分享 但個種forcing 意味好重
所以去左一兩次就無再去

巴打係修行人?
平時除左抄經仲有咩修持?

剛抄左心經
發覺格仔紙好d
因為單行紙會越抄越潦草

我早排修準提菩薩，最近修緊不動明王
除咗會念經持咒之外同普通人冇分別，都會食肉同扑嘢

根本修心同食肉扑野無關 ,不過僧團係有戒律,呢個係另一回事
戒肉係可以令啲血清啲,打坐時可以容易集中,易入定,精氣神對修行人係寶黎既,縱慾會將啲精氣神洩走,適可而止既性愛係正常人倫
點解修修下準提又修其他咒?

four noble truth關唔關事？我睇中文英文都唔明

upload 左張格仔紙 你岩用可以down
不過其他人都話我抄得好細隻
如果唔岩size 你在個word file 到改就得
P.S. print 個陣揀page1-2 雖然page 3 是白紙應該無乜問題

佛教其實 無限過呢樣野
我自己抄都有迴向愛情 重點是
你個態度是真心愛護她定為左肉體only
去得極端d佛教甚至無反對一夫多妻制

至於食肉 我經常咁同d fd 講
食肉想食想食 無問題 如果想食清d咪清d law
對身體定修行都好
但如果有一日行入間餐廳到 食乜都覺得無乜所謂 反正都是一餐的話
(次序:魚/雞>豬>牛>羊etc) 魚就視乎情況 (多數餐廳都唔會食到深水魚)
原因是個飼養成本問題 用少d飼料咁即是可以將糧食用在其他地方
間接幫到其他人

兩位巴打都講得好好 正正係我想講嘅嘢至於點解修修下走咗去修不動明王係因為師傅話我係時候學下新嘢 同埋東密點都要識不動明王

大約估到你係邊個

唔係嘛

有唸迴向文 無抄 雖然有時都唔記得唸
我通常唸最短四句個隻

有，細個曳比呀媽罰抄心經

東密香港有幾多道場呢😏

就係冇去道場
好彩好彩

灌左頂無再去？

手字幾靚
不過好似抄漏左是大神咒是無上咒嗰幾句

隨喜

我師傅都冇去
佢係small potato 嚟，我喺佢屋企個壇度受灌頂

巴打抄心經時有冇觀自己D念既生滅，一路抄一路觀色受想行

啱啱開始抄僧伽吒經
想請教吓有無咩要注意？
自己想個人可以靜落嚟，唔知有無幫助

歡迎加入抄經行列
心靜是抄經可以達到的即時效果
我有時覺得靜滯反而會放返d音樂
抄經上無特別注意 慢慢抄
每次暫停抄的時候就唸一次迴向文
上網Search 下揀其中一款就得
僧伽經無指定迴向文 唔似地藏經

謝謝
抄漏左都唔知添
真係要拎本經返黎先得

我都係上網揾source抄
抄抄下d字都靚左

推

thx 巴打
暫時抄咗兩日左右，個人心態上開始平靜返啲
我網上睇啲人分享話僧伽吒經會有好多感應
唔知巴打有無類似嘅感應分享吓？

我都見好長，但抄落個感覺唔錯
第一日我夜晚十一點開始抄
唔經唔覺抄到三四點都唔知
所以我都唔知算唔算啱我？

我有好多晚都是咁 結果第二朝飲咖啡
對我來講呢本經是會抄上癮
原本set 左個目標要抄七次 結果2年已經超額完成

至於岩唔岩 時間會話你知
抄落無特別野就得 而且正常來講抄經的過程中是會有所謂翻業障
所以間中會有情緒低落或者so call 黑仔 (我自身試過)
繼續抄下就會克服到
我前前後後抄左四五本經是得呢本抄得最多 而且肯定和字數無關
其他個d唔是抄左一兩次就無再抄就是棄左坑
重點是人夾經緣

恭喜你巴打
感應呢家野我問過自已好多次有無
發夢經常都有但是個夢境又唔是經上exactly 講個情況
所以我又唔肯定算唔算
就好似我有發夢見過有火燭但個情況又唔是ff 個種雄雄烈火燒到飛起個款
而且內容上又配左其他情境所以我都唔識分

抄左幾日，暫時冇咩特別，但係好訓左

抄經其實是一種個幾曬精神的活動
是抄個陣精神 抄完就攰ga la

我都係抄心經，比較簡單
抄抄下想理解心經內容

呢個就是心静外的第二個好處
因為每個人都希望明白自己抄緊乜
好事來 上網有好多心經解釋
至於深淺程度就豐儉由人

睇緊佛教入門書，應該睇完先開始抄經，定開始左抄先？

個個人唔同 好自由 無一定次序
有人會浄是睇 有人會浄是唸 有人會浄是抄
有人全部做曬

我最初都是左search 右search 咁岩睇到而又心血來潮有咁的衝動抄
一d都睇過內容 當然明左會更好 起碼你會知個都是一串字/人名 無咁易抄錯

巴打抄之前會唔會唸d迴向文？
定係化左佢果時先唸？

我是每次暫停抄個陣唸
暫時都唔知點處理d經文
抄之前個d開佛偈都無唸

好奇一問，各位抄經巴絲幾大？
點解會開始抄經？
我２８，原因係人際關係同屋企有煩惱
希望可以平和下Ｄ心境

細你2年 現在剛好抄左3年
最初點解抄? 無特別原因 真係要找原因就是個日個堂太悶
左按右按找到個page 講僧伽吒經咁勁 抄7次就得
就抄俾你睇 (唔知原來咁長 )
個時抄的抱的心態最多咪消業障law

現在每日一篇四種清淨明誨反而有目的
求姻緣 不過進度好慢 抄左成個月先有15次
(呢篇真心勁 戒心淫威力巨大）
我甚至懷疑會唔會有一日
我遇到我未來老婆都唔會有性趣

如果佛陀今日問我 要永離六道 Vs 好老婆一名
我果斷揀後者
雖然是無衝突ge

點為之好老婆？

25歲，自小屋企有少許問題，
成年後與父母關係愈來愈差，
對童年、社會及家庭都許多怨恨，
近年因健康及情緒問題問題接觸佛理。

出社會後更感受人生有幾苦，
社會不公義，人性醜惡，有點迷失，
不知自己人生有何追求。

加上，從前遇過壞姻緣，單身幾年，
過去一年嘗試打開個心去認識對象，
遍尋不著，反而比單身更寂寞，
喜歡的對象都不喜歡自己，
經常覺得寂寞到心會痛。

今年訂下的目標，其中一項係開始學佛。
希望求內心平靜和智慧，暫時未知會否抄經，
會先睇下啲簡單的入門佛理。

個社會不公義在香港近年惡化左
你覺得唔開心是好正常 但錯不在於你 不要放在心
呢個是香港在八十年代只顧發展經濟的惡果來
你無忘記自己的真意就夠
我自己都好唔滿意但實在未有能力去做d咩改變

健康方面可以建議你抄藥師經
至於人生有乜追求你仲是25歲好後生借
好多人30歲都唔知自己想做乜或者普普通通過埋下半世算
四圍試下唔同野 話唔定有驚喜都唔定呢

但是你點解會想學佛理?
有興趣就找我傾下la 個telegram同user name 一樣

打到好詳細
我同哪有女絲打既原因有d相似
屋企有問題，有精神病患者
同佢地相處有困難

同拍左七年拖既男友分左手
單身左一年 去到而家
而家果位所謂對象都令到自己好辛苦
佢有情緒問題，我好想幫佢
但佢總係唔相信我地可以變得更加好

感覺畢左業出黎做野之後
人生好唔順遂
工作還好 只不過個人個心好容易失落
中意左睇書
臨訓之前又會冥想下咁
希望學下佛理
尋求下一d正確既處世方向

而家每日抄少少，個感覺良好
好耐都無試過揸筆寫咁多字
本身啲字唔係特別好，有時仲覺得醜添
一開始抄個速度有啲急
好似以前考試寫essay咁鬼趕
第二三日就發現到個問題，開始慢落嚟慢慢咁抄
字體上端正咗靚咗，隻手都無之前咁會痛/攰
心態上好似都較之前平靜咗
不過抄嘅途中其實個腦都會突然彈好多嘢出嚟
例如以前啲唔開心，耿耿於懷嘅事...
又或者突然醒起父母為我背後默默做過嘅某啲事
之後就有股想喊嘅衝動
呢啲情緒起伏我都唔知算唔算巴打所講嘅翻業障
暫時就無發咩特別嘅夢
再抄一段時間睇吓點先

你可以充滿慈愛，但不可以與瘋狗同眠。
在所有城鎮，大部份穆斯林都是殘忍和野蠻的。
如果我們軟弱，我們的土地就會為穆斯林所奪。

有無巴打信上座部佛教

北傳佛教越搞越new age, 搞到成個資產階級宗教咁款

我25, 都係留意到呢個post 先開始有抄經嘅念頭
自己近呢兩年成日都瞓得唔好
加上有病，同埋由童年開始到而家好多事都諸事不順
個人偏向好負面，有情緒病
近呢排開始接觸到new age 方面嘅嘢，
就開始多咗了解吸引力法則、靈極限、靈修冥想等嘅嘢，想求心靈上嘅安穩，同埋想向靈性方面進修
了解多啲真正內在嘅自己
自己都有去試冥想，不過唔知點解好難靜到落嚟
可能要再花多啲時間去練習
希望抄經上亦會有所得著

而家健康方面比之前好左少少
想學佛係因為好多野睇唔開
需要提升下智慧，亦都想搵一套適合自己嘅宇宙觀、世界觀

暫時呢排都唔想花太多時間text
謝謝你的好意
可以係post入面交流住先

上座部佛教關上面段野咩事

唔一定要抄得好快 d字靚其實比較重要d
抄經是馬拉松 唔是短跑
至於你講的情況就是翻業障的其中一種形式
我不時都會咁
慢慢就會好 如果太激烈就可以拉返慢少少
好快就會好

其實冥想要静落來是好高難度的事來
因為生活在香港呢d比較熱鬧的地方
你冥想個陣個心會諗好多野令自己"定d"
我自己呢個位都是麻麻地
要時間練下先得 抄經都應該幫到手

聽到你地咁講我突然覺得呢個post 功德無量

的確係呀
抄下經好過漫無目的碌FB

已抄左僧伽吒經一次，
希望下一次抄既時候可以去除雜念，
專心Ｄ咁抄。

巴打有冇回向文分享下？

我唔想單從隻字半句去下結論
只是想講 如果用憐憫作為基礎去建立的愛情
你的擔子會好重
同埋過程中你的情緒都會偏向負面

抄得咁快?

僧伽吒經search 過好似無專用迴向文
長短不一定重要 內容可以加插自己的願望
好多時我都是唸最短四句個種

抄心經 有d係唔洗錢比你拎本心經黎抄

呢個問題好難答
至少我呢個習慣 她唔會覺得無用或者曬時間。
願意講俾我知她諗緊乜
就算嬲或者吃醋都要俾合理理由
（我甚至樂意見到她吃醋 解讀為著緊我的表現
只要唔是太密同埋好難哄得返就得）

大家的世界觀唔可以差太遠 對世界發生的事有足夠的了解和立場
她找到自己想做的野 唔會白白咁過自己的時間
兩個人相處個陣做返自己
每日可以讓我抱下同錫她就夠

是咪好高要求？

我是上網找左份原文down落來再找格仔紙抄
有唔少經文都有字帖 不過我自己唔鐘意
同埋多數個d字個size 都偏大

如上面位巴打所講很多地方願意結緣送俾你抄或者只是收返個成本價

香港難找少少 台灣勁多而且好齊

點解唔要我

冥想最高難度係無一個比較安靜嘅空間
有時諗住夜深趁啲人瞓晒先冥想，樓上都會突然有噪音打擾到，所以進入唔到真正靜心個狀態
心智已經好煩，環境因素搞到個人都好煩躁
睇嚟要去連接高我都要花上一段好長嘅時間

其實平時生活都可以做到，如行路時觀想身體既構造(身念處)，憐憫六道輪迴既眾生(四無量心中既慈心)，集中自己既呼吸(數入息法)等等，跟住嚴守5戒，多佈施，呢啲你都做到

睇到呢個post想抄ta。。。
抄心經入門ok?

你係咪貼過丁圖

有d地方心經唔洗錢 自己留意下

咪踢爆

我見block咗你，係咪而家痛改前非

唔係。

咁抄幾多經都冇用

Thanks!
Sorry 我抄左卷一先岩
感覺良好
同埋巴打你upload ge格仔紙幾好用
可以用黎練埋我d brush calligraphy

我純粹想揾嘢抄

我雖然唔係信佛 但會抄金剛經
最主要係練中文字

我都明發生咩事
只不過係自己中個頭埋去囉
唉
所以繼續用心抄經
其他就隨緣隨遇

又唔可以咁講ge
都是一個好開始
心淫好難戒得清
抄四種清浄明誨
唔算長但效果顯著

點解巴打會有興趣㨂金鋼經抄？
有無奇遇？

唔駛客氣 我用上網gen 出來個隻唔岩心水所以先自己整
岩用就得 唔岩用word 較返個大細就得

鬼叫你是巴

好似上面講其實我無信佛，但我好中意林夕寫既詞
佢講過自己信佛，亦將佛理滲係歌詞入面，個時細個睇志雲飯局聽佢講話係黃霑推薦佢睇金剛經，於是就想睇下講啲咩，睇下會唔會再對佢既歌詞明白多啲，順便當練字
一路抄下抄下抄到而家
利申 有信佛既意慾

正所謂知易行難
而家有睇緊一行禪師啲書

其實都唔高要求，只係，感情嘅野，講緣份。

而且，找到自己想做乜，真係好重要

抄左一星期心經
上wiki 對住簡簡單單咁用單行紙抄
冇咩特別感應、奇遇，不過的確心靜左，訓得好左
依家會試下抄其他經，不過未諗到咩經好

即係抄完一次就要唸其中一篇迴向文？
我抄完就咁合什就收埋左佢地…

你有兩個選擇 浄是search 佛經
全部名掃一次見邊個有興趣就個本

一是 就佛經加某個你想求的野的keyword
例如 感情 工作 健康etc

睇下個result related to 邊本你咪抄邊本
唔岩你就自然抄唔起

我自己是咁
如果全本抄完一次我會唸一次長d迴向文 ge
同埋如果未抄夠一整次 我唔會分開它 全份一疊咁放埋一齊

練呼吸既入黎八卦

icic
咁我做下迴向先，都有好幾次心經抄好左

thz for your advice
依家睇緊抄藥師經

緣份呢家野無辦法 本來用科學理解個機率就很低
唯有信是有舖排
要於想做乜 個個人唔同 可能要經歷好多野先知 亦有好多人一生都找唔到
我只是唔想一日都黑睇韓劇 relax ge 話我無意見
就算她話相夫教子我都很歡迎 只不過家務個d可以請人返來做
唔需要咁辛苦自己 教仔就要自己來 但我又唔她無所事事

練氣功?

去法藏寺個OFFICE度拎啲copybook 抄啦
我都有一本，間唔時抄吓當練字又好，睇吓佛經又好

我覺得只要掂過佛法任何東西，命運掌紋同記憶都會變，這是我的經歷。 我夢見過觀音對我說話, 那時我不是太信的.但就因很多事發生， 我用1天時間背大？咒，然後不停念，同一天抄心經同大？咒，我想有五次。這是為了別人而做的。我夢見未來一天會發生所有人事。當時眼睛看到不同的東西(白天時間），現在沒有了。現在回想起來，我不知那來的力量背咒。

其實點練ga?

thz
揾日去睇睇

巴打依家有冇keep住接觸佛經？

你咁講我有d驚添
不過我相信每個人同佛結緣既方法都好唔同
果效都係

我都覺得我手上掌紋有比較明顥的改變 而且是好ge
呢個亦是我信的動力之一
不過無巴打你d咁明顥的感應

有些說話我想分享的，我說的變是：當你心知，不說出來，你會明顯看到變法。但當你說出來，變會變但不是你想要的，變化是只能觀察，不能去思考。掌紋我留意過，變得很大。還有的是，護法是存在的。這不是發夢看到的，是親眼看見，但我不知是是那位。他出現眼前三秒，只有上半身， 很是莊嚴，十分感恩現真身。但現在我要當作幻象看待。
「信」，「集中」是一個很重要關鍵，當時我覺得我可能做到集中，才會如此。還有不要害怕，其實沒有必要害怕，有護法在呀嗎！

正想講聽日開始抄四種清靜明誨
最近因為覺得同個鍾意嘅男仔無希望唔開心
所以準備抄呢個
本身係想求有轉機
後尾又睇到有人話呢篇可以斷孽緣
之前會覺得就算係孽緣都會好想繼續
睇咗少少竟然覺得如果真係孽緣斷咗都好嘅

BTW Johnnychun 巴打你本人個姓係咪好特別?
唔知點解你啲字同Account名令我諗起一個人
年紀又係同你差唔多大

呢個問題我都矛盾左好耐 所以是你取捨
假設三次先通關 前兩次都是慘痛經歷
Vs 一次通關但 兩次當無出現過 一片空白 直至第三個出現
而第三個出現的時間點同過程不變
你叫我揀 我都答你唔到

我經常都是用呢個username
所以都應該好大機會是
但我很少俾我d經文俾其他人睇
Anyway 你識我自然會找到我ga la
而我不知你是誰

抄心經同葯師經，個人經驗係抄果陣靜d既

其實假設性問題好難答，慘痛經歷會使人成熟

個post 多咗好多人，樓主真係功德無量

呢樣都未去到最核心個個問題
你可以假設修道都可以達到相同效果先
雖然理論同經驗有分別但都擺埋一邊先

如果假定你透過某種非科學渠道知道是三次通關
咁當頭2個出現在你面前 你應該點做呢
如果對方對你非真心而你因為咁而避開左
咁其中一個最好的結局la

但如果對你真心真意而最後會因為一d不可抗力因素而分開
咁你會點揀?
我自己受傷早有心理準備 承受到 那對方怎麼辦?
而且如果一早有呢個想法 在過程中會浸到個種情感俾對方
咁就唔知有雞定有蛋先 最終件事都是向壞方向發展

你只可以信是你做左呢件事之後的結果會俾原來的好
那怕都仲是一個負數 但你唔會有辦法比較當中的分別

我都好驚喜呢個post 有咁多人
原本諗住會石沉大海

剛剛尋晚抄左1/3篇藥師經
今日就即刻喉嚨痛得要死…
會唔會係有關…

我抄過一次乜事都無 所以唔知
而且現在是流感高峰期 搭地鐵好易中招

答你唔到 但起碼你不討厭佛 而佛也不討厭你

你抄藥師經個陣有無什麼感應或者身體感覺有變化?

因為我抄藥師經抄得比較少

特騎巴打抄左三分一就已經喉嚨痛

竟然

全力支援你 有野幫到手隨時出聲

我一直覺得風水是一門科學
只不過是套系統未清晰同無乜人識

我都好鐘意紫徹 雖然我鐵板神數仲勁但根本無可能學到

預測學就最鐘意奇門遁甲 雖然六壬會仔細好多
但奇門個種快狠準真心勁

至於點解準 如果完全科學解釋就是
地球在太陽系的位置會隨時間而改
咁星體的相對位置和重力吸引力 電磁力又或者一d我地完全唔知的力影響到個結果
至於點解準 完全科學解釋就是由所得的結果配合歷法的系統性紀錄所得來

至於不科學的就你懂的

因為好似奇門遁甲 其中一個流轉的其中一個版本已去到呢黃帝大戰蚩尤
如果個個年代的人可以由零無師自通要呢套系統 我會覺得現代人真是同他地差太遠 仲未計現有的知識和科技
當然的流傳故事有可能是假的

我都是唔太識 只是知星的名同五行 連點安星都未背曬
睇自己個part就睇到識背la 其他就

今日開始抄四種清淨明晦
字唔靚
上網搵字帖
Search到話抄佛經結合練字唔係咁好

太耐無揸筆
抄完戒淫已經要抖抖
不過抄咗呢部分再睇下注釋
都已經覺得篇經講得好好
希望我都可以做到唔好要犯呢四禁

我上網睇到僧伽吒經係偽經wor
我已經抄左幾頁

真經來ga 唔駛理個d網站
唔信你再按多幾個網睇下

留名

有興趣 不過最近忙到趴係度

但我見分析個經文都係話佢從來冇講過個「法門」係咩
同埋信佛唔應該著重功德，所以佢係偽經
同埋真係搵唔到個出處

俾多兩條link你睇 等你可以放心抄

點睇佛學明明喺印度係一套哲學
傳到去中國就一堆裝神弄鬼

問題是出在人到而唔是宗教本身

可以追溯到漢代或者更早。
未有佛教傳入前，中國人都係迷信鬼神，
認為人死後會變鬼，怕呢樣怕果樣，
所以當時道教可以消除到佢地心中既不安。

佛教講諸法皆空，其實要改變當時Ｄ人既信仰係好難。
傳入之後，都係表面包裝既佛教，
骨子裡都係離唔開傳統道教。
加上傳統儒家學說，
夾埋簡直係四不像。

儒釋道三家合一既情況去到而家都仲係冇變到。
我覺得上一代既人，
求神拜佛只係為求心安理得，
亦都唔會真心咁去學佛。

其實抄經盡量要求你字體端正
咁如果本身比較草 的話 變返靚字的分法都是寫多d
所以我又覺得唔是好大關係 而且抄抄下d 字都會變好 我只會話兩樣野無衝突

Yes,我今年1月先開始學佛。
冇做worship gods部分，我都睇出呢d係道教野黎。

同埋，節日時 我去禮佛，會同感謝佛陀 教左我好多野。
而非，叫佛陀保佑我發達
好多人 連人生無常/諸法皆空 基本佛理都唔明/唔去學。

有無字帖DL?

咁失戀係咪應該抄呢本？
請教各位巴絲打

你領悟/學到 金剛經講既野，就唔會煩惱失戀或 抄邊本經。

人生好多野都好唔如意 不過好多野都一關一關咁過
細細個果時好爛玩沉迷色欲飲酒同食欲
雖然我冇打算戒色戒欲 但呢年個人變左
食野清淡左 好多野都適可而止
我而家好想學識反而係點樣可以做到收放自如
姐係應做事做應做嘅事果時就可以放盡
而平時就可以心如止水

我想請教下抄心經同修禪有冇關係
有冇巴絲可以教下抄咩經 打坐 呼吸之類嘅野
我覺得我開始諗呢樣野嘅時候俾我見到呢個post都算係一種緣

唔是款款經都有字帖
多人抄個d 先有
你有無特定邊本經想抄
幫你search 下

歡迎你巴打 相聚是緣份
關係就當然有 至少有正面影響
至於抄咩經都是人夾經 無特別好壞 除非你本身有某方面特別想求
色慾會因為修道而減輕到最後斷清
由放緃到收放自如 抄經絕對幫到你
至於想唔想斷就睇你自己
更何況佛家從來無反對正淫

冇左生理上反應算好事定壞事

正阿巴打 建議抄d咩經好？
要唔要好似細個學毛筆咁印d帖出來抄
定就咁對住經文抄就得？

人大左睇既野係唔同左,不過身陳代謝慢左,食野清啲同修練對健康係有幫助.

如果你係學佛,係要信解行證,要先有個"信",2000幾年前佛陀得,你信你行佢條路既都會得,然後"解",去了解去明白佛陀留低既身教同言教,即係佢既言行舉止,教法係經文上,其實千本萬本經都離唔開講波若波羅密多,梵文Prajñāpāramitā到譯過來既音,意為離於生滅既智慧,一切現象本無生滅,係仁者心動,啲事相發生用平常心去應對,過後就要放下,呢個行持要一直保持,所以然後就到"行",於日常生活一直保持著呢個心法,最後去到證,掉返轉頭去印證經文上所講係真實不虛.

修行分開身心修持,心就係上面講既波若智慧,身就係氣脈修練,呢個就必須跟導師學,自學係唔得,出偏差就麻煩.

打坐對身心有益健康,可以既話最好雙盤,你睇所有佛像都係雙盤,頭先講既身教,點解要雙盤,有咩好處詳細可以上網尋找,不過唔得"千萬不要勉強",會傷左筋骨

努力

佛經是無直接治失戀的
反而叫你放下
個本四種清靜明誨 是楞嚴經的其中一段
主要目的是守四戒同斷惡緣
只不過無左惡緣 來的皆是好姻緣
求姻緣是它是衍生效果 (當然我現在抄都是為左咁)
就好似中醫Ｖs 西醫
一個治本一個治標

差開少少
山本耕史(38) 崛北真希(26)
兩個人未交往就結婚
假如山本25歲 就已經修道成功 菩薩願意給他姻緣
那菩薩該怎樣做 讓他跟只有13歲的崛北相遇
再告訴他們二人你們是注定的一對 開始交往

這個社會怎樣看?
不外乎是男的三年起步最高死刑
跟女的入世未深 遭人欺騙
就算菩薩顥靈 世人都接受不了
但現在就無呢個問題 更變成了令人羨慕的愛情故事
所以有些事可能就是時機未到
這個故事 再次告訴我有些事情真的只有耐心等
那怕過程真的很苦悶 (我現在都咁同自己講)

隨汝所喜 無分別 我自己是印格仔紙用原子筆抄

之前有巴打問過呢個問題 我copy多次個回覆

你有兩個選擇 浄是search 佛經
全部名掃一次見邊個有興趣就個本

一是 就佛經加某個你想求的野的keyword
例如 感情 工作 健康etc

睇下個result related to 邊本你咪抄邊本
唔岩你就自然抄唔起

以佛家角度講100%好事 最好無曬

對我自己來講 如果他日遇到真命老婆都是咁
我的第一個念頭會覺得是壞事

我抄個陣不自然會盤坐 但雙盤一耐個內裸位會壓住覺得痛
(唔是是咪我姿勢錯?)
所以就算雙盤都唔會維持太耐 單盤就輕鬆好多
雖則雙盤是好d用氣的理論來講

啲字好靚

報告吓先，我雖然抄咗唔係好耐
但呢幾日入面啲濕疹好轉得離奇地快...
原本係呢個冬天病情仲係好反覆
見到突然好轉真係好開心
所以我都唔太清楚係咪抄經幫咗我？

如果是咁就恭喜你

普通人可唔可以道佛雙修

佛教冇得雙修

抄完後唸回向文，有鼓暖流湧上心頭。
好relieve既感覺。

抄左一星期，而家個人妄念少左好多。

我意思係同一時間修佛教同道教

呢個位我都是識少少
等高人出手

中國在唐朝同是受到 儒釋道三門思想所影響
而當時是有人將三門思思集其大乘
其中一個代表人物就是被稱為儒釋道三教之師的呂純陽
道教稱他為全真教五袓之一
佛家也尊稱他為文尼真佛

所以我認佛道雙修 甚至儒釋道三修都是無問題

成日抄心經
應該講我中意抄嘢寫字
喺重複往返中沉澱自己

最緊要幫到你
你的字體很漂亮

你好
抄經好多時都會勾起過去的事
可能是反思 又或者放下一d 野
巴打有無特別的體驗？

如何同時修唔同既法呢？

依我睇過既經文，佛陀會稱非佛法為外道

外道非佛法，幫助唔到修行者解脫

如非為解脫，又為何要同時修佛法？

永離巴你來左岩la

呢個位其實可能是 道佛相通的的一個突破口
佛家的楞嚴經 （作為其中一部最重要的經書）都有如此記載的話 那便有值得研究的地方

當然我未有確認呢篇野是否真確
又或者要考慮楞嚴經和 十仙的出現時間點考慮會否出現道教抄佛家的可能性
但相反情況應王可能出現 畢竟楞嚴經在佛教中有很高地位 應真確無誤

好奇問下如果抄到啲字好樣衰有無問題？因為我手字都幾核突

即使楞嚴經有記載十仙之說，我暫時認同（抱歉我平時只睇小乘經典）
都只係帶出道教的神明是存在，正如亦有人估計天主就是佛經入面既大梵天王
但修道既最終目的同修佛是否相同？
如果唔同，雙修會唔會令修行者兩頭唔到岸？
（其實應該係唔會一樣，因為解脫之路除佛陀所教之路別無他法）
只係分享一下，無意毀謗大乘

心誠最重要
字體抄抄下自然會變好

如果佛敘對呢個人給予佛的稱號
咁即是話他所做的野 (包括他所宣揚的思想都為佛所以認同)
(講講下變左講政治 )
如果相反呂純陽所創立的道教是佛家所講外道
咁呂純陽所作的惡業之巨大 (令別人相信道教而不信佛教)
就應該令他入下三道 永不超生
去到呢個位你就發覺講唔過去

去於修道的內容 我自己就唔太清楚
推薦你睇葉錦明教授寫的野或者影片
她是我好尊敬的一位老師 智慧非凡

明白，雖然有唔認同既地方，但我都不再過問了
因為尊重返呢個係你既地方

我過你個post傾
你將個疑問打在個邊

抄佛經其實好用神
抄個陣精神 抄完後累到飛起是家常便飯

淘咗本嚟練字
本身對佛學有啲興趣

因為我識呢個部分識得太少
講多少少 等有心人來補充返個漏洞
個個佛道雙修的觀點 是集中在個思想上 而不是修道的行為
而佛和道在呢個位置已經去到一個形而上的位置
因為佛教和道教在修的方法上會有不少相異之處
咁你在修行的行動上你個人可能要做好多唔同的野
呢個唔是雙修所講的地方 而且我都覺得咁樣很奇怪
打個比喻好似讀醫科咁 在大學的時間當是內科外科都要讀
但出到來做野之後好大機會要揀個專科
至於內外皆精通的醫生可能萬中無一

我是認同佛道雙修個理論可行性 但要首先定義呢個佛和道所謂何者
實質點做我都唔清楚

唔駛太介意 我都不時抄錯字
如果是抄錯行個d就可以找張紙/間尺遮住就無咁易錯
但如果是手快/心快背錯左第二隻字就無辦法

你好
寫得好好睇

樓主抄經之前會唔會洗手或者沖涼？

會洗手或者消毒紙巾
如果你隻手污濁 掂支筆感覺都怪怪地la 唔關抄唔抄經事
而且日頭抄的話點會沖涼後先抄
不用太拘泥個儀式

其實回向文有冇特定格式？
定係講左意思就得？

網上有很多不同的迴向文版本
有部分比較常用的
另外，你可以在當中加入個人內容

今日係萬佛寺拎左呢幾本，
可惜搵唔到想搵嘅「清淨明晦」。

上萬佛寺途中，每個佛像嘅表情、神態都唔同，
佛相、慈相、貴相、童相、兇相、威相、呆相、愚相⋯⋯
不同體態和社會身份都有，高矮肥瘦，望落富貴或者係基層人士。
佛像全部係男身，但冇小朋友。

感覺，很包容。

個本四種清浄明誨是楞嚴經的其中一節來
所以未必只是單獨有個節的經書
但如果全本的話字數就好長

淨係見到楞嚴咒，細細本。
我淨係拎有白話解釋嘅譯本，所以冇拎到。

我笑左出聲

睇下岩唔岩你用 (覺得太細可以自己set)

我都打算用單行簿抄，格仔紙都唔平....

仲要單面

解決方案1
無印出品 100頁A4都是$20
A5 $16 四小格當1大格應該ok

嗰陣儀聊想練字就抄心經
本身無用腦理解過心經講啲乜，係純粹練字
點知抄多一排，竟然開始明白心經講咩，又覺得個心境同自己幾相似喎
於是乎就繼續好懶散咁幾日抄一次
每次抄完都有種身心舒泰嘅感覺

抄左一次清淨明晦，仲係覺得好唔闕心⋯⋯

間中有壞情緒或者黑仔是正常
因為呢個是翻業障的過程(我自己試過幾次)
再抄一段短時間應該就會變好
(如果抄的途中暫停要唸迴向文)

我set左個目標抄30次清浄明誨
現在過左一個月先抄第十九次
一齊加油

無印個疊應該是雙面
但計字數邊個抵我就唔知

巴打 感激你
我靈修卡左係度好耐 有緣見到你既回應
一言驚醒洛克人

唔駛客氣 多d上來

小弟無抄經
但一靜心/打坐前都會唸心經
自己覺得好好
可能懶，無咩抄經興趣

我就係愈打坐愈多野出
覺得好攰令到個人呢排無興趣打坐
宜家明白左係咩情況 可以繼續

每個人都有求知慾
抄抄下就自然會想知經文裡面講乜
如果想知深入d可以上網search 自然會有更多得著
雖然幾日先抄到一次心經是有d hea
不過唔緊要 keep 住抄就好

巴打打坐時間幾耐?
同埋是咪用雙盤? 我自己用雙盤個外腳裸會壓到大脾內則覺得痛
所以唔可以用雙盤太耐 定是我姿勢錯?

無知一問，清淨明誨即係楞嚴經？

是楞嚴經裡面的其中一個章節

抄呢章想消孽緣，上面有個絲打提及，抄完放低左。
琴日抄左一次，不知哪來的決心DEL哂對方的CONTACT兼攤牌。
今日即刻正式同段孽緣say左byebye，
不過可能只係巧合，因為我一路抄一路恰眼訓，又冇仔細理解入面講乜。
或者只係心理作用，俾左勇氣自己。

剛剛抄完藥師經，下次抄下清淨明誨先

在其他網站都人回應出現和你一樣的情況
不明白經文的內容不用擔心
我最初很多都不明白 慢慢自會了解
心誠最重要
也許你心中早有決定 菩薩只是輕輕推了你一把
既然決定了就向前進 菩薩跟時間都在你身邊

點睇有人話，迴向比神明就好
唸迴向偈，分俾十方，反而唔好？

我坐唔定 無特登計 多數半個鐘左右
我唔肯定你講既雙盤係邊隻 但我就係呢隻

我腳裸反上去都會痛
但法本無法 有正念唔洗執着姿勢既

佛陀如真是無私 為何要介意迴向給十地一切眾生讓他們都受惠
而且他們都已得道了 與此相比 雪中送碳的功德更大
反而是迴向的時侯可以選擇不單單迴向給自己
而是迴向跟自己同樣遭遇的人
例如同樣感情不順的人 正時找工作的人等
你自己都在這個set 裡面 不用擔心沒有受惠

當然你有特定的人想迴向也是可以的甚至結合兩者都可

你這種是散盤 雙盤是腳放上去的那種
我現在多數都是單盤

因為有文章話迴比十方，佢地會爭，反而惹仇恨。聽你咁講，你唔認同？

唔同坐姿係有唔同效果？我主要都係靜心

有無話邊隻好啲？

睇完呢個post今晚開始抄經
希望可以減少心中煩惱

用中醫和瑜伽答你都是雙盤
主要跟氣的流通有關

睇下你抄多左幾多先發現
如果唔多我會刪左後面 補返呢句再抄返

如果差太多就算la (我的標準大約一兩行)

你心以為自己做得不夠好所以氾起壞情緒
放鬆d 佛陀不會怪你的
我自己經常都有抄錯/漏 有時心唸快過手寫就會咁

咁你補抄在旁邊就得la

香港有冇d咩佛會好似教會咁比人學下野

前兩日攰得濟，有啲懶無去抄經
個晚半睡半醒就見到佛如來
第二晚我再抄返僧伽吒經
個晚又發咗幾個好奇怪嘅夢
一個夢係我被人追殺，不停咁搵地方匿
之後都係被人發現殺死咗
另一個夢就係行行下天橋
好突然有水災，啲水浸到上天橋
就嚟浸過自己個陣個視點突然變咗第三身咁
眼見住啲水浸過其他喺天橋上面嘅人
第三個夢好似係我細個個時成日發嘅夢
場景都係我以前嘅屋企
詳細唔記得咗，只係記得又係被人追殺咁

想問少少野
如果抄經，開頭果d咩開經文前面果堆野洗唔洗抄出嚟
定淨無抄本文
例如抄藥師經，應該由邊度開始抄起

前面個爐香讚 若干真言 發願文 開經偈 都是口唸就得

如是我聞：一時薄伽梵，遊化諸國，至廣嚴城，住樂音樹下。
呢個位先是開始抄的地方
至到 聞佛所說，皆大歡喜，信受奉行。

之後個d都是唸

歡迎之至 其實只要佛教相關的野都可以

唔該巴打

有抄心經

可蘭經

巴打你呢個情況

夢見水難是業報輕受的一種情況
僧伽吒經在經文中有清楚記載
網上有很多和你一樣的感應
我都有試過要逃跑 又唔算是追殺
山火有試過 但又唔是火燒全身 熊熊烈火種
水就好似未試過
你現在親自驗證這是真實不虛
可以放心抄la

之前抄個陣有特別好似唔係好開心咁
原來係會翻業障

有就肯定有 但我唔清楚所以唔俾意見

抄完經頭痛係咩事

是會有機會有呢個情況出現
如果情況可接受就繼續抄
嚴重的就可以放慢速度 正常兩三次後就會有改善
之後就無野

點解會咁嘅
平日我都好少頭痛

係業障

冤親債主顯現求抄《僧伽吒經》

長沙陳師兄結緣了一批《僧伽吒經》和金筆結緣，十分火爆。而且最重要的是這些天，她自己也抄出感應來了。她墮過很多胎，覺得自己罪孽深重。跟她介紹的師兄說了此經能滅五逆十惡罪，她就發願一定要好好抄寫，她的心很誠，是跪著抄的。抄的過程很累，但抄完就覺得渾身輕鬆，也不犯困。抄了兩天後，她的頭奇痛無比，長這麼大從未試過頭痛。她知道這是重障輕報，所以更加精進地去抄了。夜裡夢到排很多大便（這是去除淫心和業障）。還夢到自己被攪成肉醬（這是惡業在夢裡受，不用身受，因為墮胎是肯定要下地獄的）。她越抄越有信心了，前些天她夢到她墮過的兩個孩子被菩薩接走了。

她太高興了，覺得這麼好的法門一定要盡力去推廣。所以她在放生及參加法事時都帶著這部經。很多陌生人聽她的感應，都紛紛加入抄經的行列。去她那請經，她那現在一個星期就要流通出去兩三百本，這個數量還在倍增（因為她現在到各個佛具店還有各個放生小組去推廣）。

長沙一個師兄請經回去已經十幾天了，但是還未想受持，一直束之高閣了。前些天這個師兄變得很煩躁（平時這個師兄戒律很清淨，脾氣也很好），晚上夢到很多她的墮胎嬰靈及一些眾生找她。她起來後大發雷霆，覺得自己平時已經給他們廣做功德了，但是他們還來干擾她。這時連平時對她百依百順的兒子也跟她吵起來，她煩得不得了。正好這時接到了陳師兄的電話，陳師兄就跟她分析：你的經已經請回去十多天了，可是還未抄寫，你的因緣眾生都等不及了。他們等著你抄經的巨大功德給他們迴向，所以就示現給你看，讓你趕快抄經給他們迴向。從這個意義上來說冤親債主也是我們的大恩人，他 們有時候製造一些煩惱，反而讓我們更加精進的修法。這位師兄聽了覺得很有道理，下定決心去抄寫了。這才抄了兩三天就夢到世尊授記的兩個夢：大火和大水，她這時從心裡感覺到佛言不虛呀。

最近隨著她精進地抄經並流通宣揚此法門，她又有了進一步的感應。她說最近夢到三次法師，兩次夢到她的上師，最近又夢到慧律法師（這說明她的法緣會越來越殊勝）。還夢到去到一個地方，那裡有很多牌位等著她超度，她在夢中都想到要抄寫《僧伽吒經》迴向這些牌位的眾生。最近她又夢到從她身上出來石頭一樣的結石，醒過來她又想會不會舍利呢，因為抄寫僧伽吒經都會有個須彌寶座呀。想到這裡她哭了起來，覺得像她這樣罪孽深重的人都能碰到如此殊勝的僧伽吒法門，還能去宣揚和流通，這是佛的慈悲呀！是佛不捨棄這些五逆十惡的眾生呀！她說有機緣她一定要租個房子，讓有機緣的師兄有空都來共修抄經，抄完經都來談談抄經的真實感受和感應，讓更多的人受持如此殊勝的法門。

//樓主 我想入門 但怕頭痛同感應

感應某程度上是好事
如夢見佛陀可以令你更有信心抄
如果是惡夢也是重罪輕消
沒什麼壞處
每個人的感應都不一樣 不一定是頭痛的
你這個狀況跟想看中醫但不要苦藥無分別

多得巴打呢個post 先會啟發到我去抄經
無諗過自己咁快會有感應
噚晚又再一次發被水淹沒嘅夢
覺得好神奇...
遲啲會買格仔紙抄好啲

抄佛經不可太沉迷，佛門講空，你不内觀不修不証都係無用，最重要係證啊各巴打

Thanks for reminding! 抄抄下真係會入左迷

巴打有無啲佛理/禪師網分享下
盲目咁抄同抄聖經有咩分別
身心都未準備好就收到一堆感應
而個人都係未覺悟

唔使睇咩網架 ... 其實你自己背都背到
大乘傳入中土呢句可以總結
觀自在菩薩, 行深般若波羅密多時, 照見五蘊皆空, 度一切苦厄.

行菩薩道無生忍

照見五蘊皆空呢一句係重點
色受想行識證得為空

南無阿彌陀佛

巴打主要都是想做除左知都要身體力行做借

抄經就好似做練習操past paper
到最後重點是知識 然後忘記d題目
因為任何題種你都已經識得點做

有時間推薦睇永離六道巴的故事
他都好樂意解答你的問題

輕推一下

了凡四訓係唔係佛經？
sorry 我咩都未知

我去緊佛堂學禪修
打坐打到膊頭超痛
我親人不會咁

用中醫的角度解釋是氣血不通
所以可以按摩下膊頭令它無咁緊比較下情況

多謝巴打🙏

巴打介唔介意講下去邊學襌修同學左幾耐?

廣普精舍
經人介紹 免費學
唔知非介紹點入 你可以打電話問
我第三堂咋

其實夢到D乜先算係業報輕受呢？
夢到人吃人算嗎？

最重要係理解，知行合一

所以我最buy法華經，一步步黎，慢慢修成正果。

最buy藥草喻同化城喻

佛法就像雨水一樣能夠滋潤萬物。在這個世界裏，有着不同的花草樹木，即使是相同品種的物種，牠們也會有不同的大小、形狀、生長速度，然而所受的都是同一樣的雨水。在山谷中（比喻為現今的國度），雨水（比喻為佛法）會公平地為花草樹木提供養分，給予成長的力量而且是必須的。在山谷森林中，有大中小的藥草（分別比喻為菩薩、羅漢、天人等），都能夠得到雨水（佛法）的滋潤而成長，但是由於擁有不同的生命特質（比喻為佛性、慧根的不同），所以有着不同的成長速度（覺悟的速度）。可是終有一天也可以開花結果（成就無上正等正覺）治療眾生。而人也是眾多植物之一，就像小花小草一樣，也受着佛法的保護，所以到某一天也可像藥草一樣開花結果，到達智慧的彼岸。

在很遠很遠的地方有着非常吸引的寶藏（比喻為成佛的道路），在領導者（釋迦牟尼佛）的帶領下，有一群志士（比喻為追求佛法的人）一同前往遙遠的寶藏處。在開始的時候，他們都深信能夠得到寶物（證得無上正等正覺）。可是在他們面前的卻是一個又一個的難關，儘管在領導者的鼓勵下他們的鬥志仍然不斷消沉，最終更停了下來，放棄了初衷。領導者看見後無不心中悲痛，但是仍想一心引導他們到達寶地，於是便使出幻術（比喻為種種方便之法），變出了一座華麗之城堡（比喻為小乘之法、阿羅漢位、即時涅盤之法）給予志士（追求佛法之人），這些方便之法門都是為了誘導眾生繼續修行而設，皆因眾生是十分容易受到外界所影響而再入迷，再受無間之苦。然而，眾生並不應該只滿足於小乘之便而怠慢，因為只有佛乘才是真正的了悟。

我set 左個目標想抄一次 但發覺個坑太大
現在兩品都未抄完 抄左其他先

如果小乘係指上座部佛教, 我就不敢苛同

有冇人想要佛學書/經書?
以前有人俾咗幾本

有咩書啱新手睇？

呢幾日無意中 真係好無意中
咁搵到原來有抄經呢樣野存在..
我個人就好尋根究底
今日係咁睇 係咁睇
其中一樣最多人抄既就係僧伽吒經
下面附上淘寶LINK, 好似個個都推薦呢個網買番黎抄
但係好似得簡體字

其實我都係半信半解
但見到各位巴打都有唔同既感覺
所以決定試試佢
希望可以靜靜自己個心

共勉之

搵到正體A4 手抄版

巴打見到呢個post 都是因緣際會
歡迎隨時update 情況

想問下抄經有無話過左幾多點唔抄得
定係隨心所欲幾時抄就幾時抄

想認識更多佛學 有冇片學下

抄緊僧伽吒經
冇發到巴打們d夢，可能唔記得
但係晚晚都唔好訓…

尋日去左慈山寺參學
有個抄經section(其實好似係copybook 咁抄心經)
雖然對住佛像抄 但係個心都唔見得好平靜
可能好多遊人經過啦...
抄經都係靜靜地冇人騷擾到先好

問左果邊既義工
佢話D抄完既經文可以化左佢
又或者如果屋企有像，可以卷起佢放係隔離當供奉....
其實姐係化左佢會好D...

點解哩巴打，可唔可以指點下？

不如開個佛經post討論下

法華經

自己好多時都抄到零晨2-3點 無特別規定
只不過早睡早起對健康當然是好d ge

發夢呢d唔駛太強求 或早或遲 或有或無
誠心抄就得
睡眠質素就要觀察下 影響日常工作就唔太好
另外抄完後要唸迴向文

上座部佛教對佛陀既法同律一絲不苛咁奉行

唔係方便之法，係唯一之法

奉行頭陀行既比丘喺森山野嶺修行更係佛陀所讚賞

喺原始經典入面亦不見佛陀話呢啲係咩方便之門

如果話上座部修行既法係有問題，咁同話佛陀講既法係有問題有咩分別?

我咁睇，修習佛法係要理解佢嘅背後意思，再按具體情況作出修改。

我當佛法係東方哲學咁睇，而唔係宗教

當哲學睇係可以唔考慮修法方法既，有興趣可以去我我個到分享下，呢到主要分享抄經，唔想阻到樓主

巴打有冇link

如果去參學個陣自己拿經文去 他們會幫忙處理？

唔會
你係佢度抄果張佢先會幫

抄完一日份量就要迴向？
定係抄晒一篇先迴？
thz

一日一次就夠
如果你唔怕麻煩可以每次暫停個陣都唸一次
如果抄曬全篇可以唸一次比較長ge

明白
我通常都抄晒先

就咁自己係屋企化就可以？

他地化的步驟同我地諗的應該唔同
唔是就咁燒 所以唔建議自己在屋企化

推下post 先

慈山寺太商業化
唔係一個可以安靜修行嘅地方

浄是誠哥個名已經吸引都很多人都抱住到此一遊的心態參觀
不論是咪真是對佛教有興趣
慈山寺拒絕招待遊行團同即興訪客已經好左少少

身念處詳細解釋

選譯自北傳《中阿含經》卷第二十（八一）中阿含長壽王品念身經第十

東晉罽賓三藏瞿曇僧伽提婆譯

優婆塞喬正一白話譯於西元2006/10/15八關齋戒日

我是這樣聽說的：

那時佛陀於古印度鴦祇國中遊行，與大比丘眾等人一起住在阿和那揵尼。當時，世尊於日出清晨時分，著衣持缽，步行到阿和那村乞食。當世尊用過餐後，收拾起衣缽，將手腳洗乾淨，把尼師檀放在肩上，獨自走進一座樹林，在林間的一棵大樹下，敷妥尼師檀，開始盤腿結跏趺坐。

當時，許多比丘於中午吃過飯後，集體坐在講堂，一起如下討論著：「諸位賢者，世尊實在是太不可思議了。他教導我們修習念身，並要我們時時刻刻專心如是精勤修行。佛陀又說念身有大果報，可得法眼，親見第一法義。」

世尊在禪定中，以清淨的天耳聽到比丘們的討論，便出定走回講堂，來到眾比丘面前。

世尊問比丘們：「你們在此集會，是在討論什麼事情嗎？」

比丘們如實回答。

世尊又問比丘們：「你們可知為何我會說常常專心修習念身，能得大果報？」

「懇請世尊為我們解釋。」比丘們恭敬地請世尊開示。

佛陀說：「你們仔細地聽好，並好好的思維我所說過的話。我現在就為你們一一解釋。」

「什麼是修習念身？若有比丘在走路行進時能很清楚地知悉自己在走路，停止時能很清楚地知悉已停止，坐下時則清楚知悉坐著，躺臥時則清楚知悉躺臥，即將入睡時則清楚知悉將入睡，醒時則清楚知悉清醒，似睡似醒時則知悉似睡似醒。比丘若能如是隨其身體的動作行止一一清楚觀照，專心一意，念茲在茲，念念分明，便能如實親見法之功德。倘若比丘能遠離喟鬧的人群獨自居住，心無放逸，精勤修行念身，便能斷除心理上的各種煩惱、過患及心結而得禪定。當比丘獲得定心後，便能如實親見法之功德。以上就是所謂的修習念身。」

「還有，比丘不論出、入，皆能清楚知悉分明，並對於屈、伸、俯、仰等動作亦能仔細分別善加觀察，甚至當整理儀容，穿著僧伽梨及攜帶衣缽，或行、住、坐、臥、睡、醒、說話、不說話等各種動作都能正確觀照知悉。如此隨著身體的各種動作及行為，一一清楚觀照，專心一意，念茲在茲，念念分明，便能如實親見法之功德。倘若比丘能遠離喟鬧的人群獨自居住，心無放逸，精勤修行念身，便能斷除心理上的各種煩惱、過患及心結而得禪定。當比丘獲得定心後，便能如實親見法之功德。以上就是所謂的修習念身。」

「接著，若有比丘心裡產生慾望、邪惡及不善的念頭時，就應以念住善法來滅除。猶如木工師傅及其弟子，拿著沾著黑墨的細繩來標記木材，再以銳利的斧頭依著標記斫伐，並加以修治，令其平直。同理，比丘若心中產生慾望、邪惡及不善的念頭時，就應以正念善法來熄滅。這名比丘若能如是隨其身體的動作及行為，時時保持念住善法，便能如實親見法之功德。倘若比丘能遠離喟鬧的人群獨自居住，心無放逸，如是精勤修行念身，便能斷除心理上的各種煩惱、過患及心結而得禪定。當比丘獲得定心後，便能如實親見法之功德。以上就是所謂的修習念身。」

待續…………….。

錯POST................

繼續推下post

每日一推

有關佛經可唔可以燒的資料
法忍法師
佛法十分鐘 第156集 陀羅尼被可以燒嗎?

呢位香港法師好後生
他話印刷的無問題但我是手抄
雖然是自用的又唔是送人 而且又唔影響佛的傳播

我朋友個本係一本簿黎 已經整好哂比你抄
左邊係經 右邊係格仔 知唔知邊到有得買?
另外點知自己岩抄咩經?有冇指引咁?

我印象中似誠品或者其他書局都有
好像有藥師經同心經
但唔會本本經文都有
你都可以去一d寺廟請一本返來
但本地寺院選擇都是比較少d
在台灣就會多好多而且好齊
再唔是上網download 一份字帖應該都唔太難
(有需要search 可以幫你睇下)

至於你話講關於愛情的經是咩先?
佛家主大愛 小品佛家講愛情故事會有但唔會是經文
本來佛家已經講愛情為眾生苦惱的一大根源

岩抄咩經是人夾經 每一個人的因緣際會唔同
所以無話特定一本最好或最差 人夾經緣很重要

上面講的四種清浄明誨是斷惡緣吸引正緣的來臨
但如果本來無一物就未必會求到
現在我抄會播埋大吉祥天女咒 聽住抄
(但是咒同抄經是兩種唔同的修行 咒方面我唔算太熟)

浄是提一樣野就是暫停抄個陣要唸一次迴向文
同埋迴向個陣盡量換個字眼迴向俾眾生
(例如:迴向俾所有感情上不順逆的人 Vs 迴向自己的感情不順)
(迴向俾所有單身的人早日找到他們的另一半 Vs 迴向自己早日找到另一半)
記著一即是全 全即是一 迴向給別人自己的一份不會消失而只會放大
而地蔵經也清楚指出迴向 有七份之六 是自己 其他人佔七份之一
不用大介意

有其他野想問歡迎隨時留言

迴向文係咩黎？即刻抄咩經好
如果唔記得唸迴向文會點
咒同經有咩分別？

常用迴向文

抄邊本佛經 其實無一定
因為每個人的業力唔同
所求所修的都不一樣

我自己主要抄僧伽吒經同四種清浄明誨
你可以search 下唔同佛經了解下內容
有興趣先抄
又或者有部份佛主要針對某些用途
例如藥師經是主要是健康

你同本經文夾自然會有心機抄 同埋明白裡面的內容
唔駛太介懷自己抄的經文和其他人唔同
以我為例 僧伽吒經唔算是大眾認識的經文
但我卻樂始不疲
你俾本心經或者藥師經我唔會咁有心機同恆心抄

感謝，留名一陣抄四種清淨明誨

歡迎隨時上來留言

抄既話洗唔洗介啲咩

洗唔洗up出口

抄完係咪要做D咩？
唔可以亂放／DUM
同埋好似有禁忌

抄經文個陣就無跟住經文唸
因為抄點都慢過唸 所以個感覺怪怪地
有部份網站話抄每一隻字諗佛的名號一次
例如在僧伽吒經 就唸南無僧伽吒一次
但是我無跟足 因為有時在公眾地方抄的陣唔方便
如果你prefer 唸經其實一樣
只是我個人抄感覺實在d

至於迴向文就相反 只唸不抄
因為本經字數好多 一日根本無可能抄得曬
如果每日抄到停個個位抄迴向文一次
本經文抄到就亂曬 有很多迴向文穿插在中間
如果另外拿張紙浄抄迴向文又是怪怪地
而當你你抄曬成本一次
諗返次補缺真言（如果有錯漏）我次次都抄錯少少
加長少少迴向文 就可以

我個人諗法是咁 迴向文的作用是將自己抄經的功德俾人 你唔出聲別人又點知你想/可以俾他呢？
而且如果抄迴文呢個動作可以作都迴向
咁抄經果一刻都應該得 就唔需要有迴向文的出現
睇下師兄們有無其他睇法

諗迴向文
擺起它 盡量唔好掉
網上有話盡量唔擺在自己間房
我就無乜理擺邊 找個file 放埋一齊無封塵就算
其他禁忌唔清楚

我已經抄完一次藥師經，但係感覺唔大。
但係抄左幾段僧伽吒經，中間停左讀補闕真言，讀到第5.6次個時突然間眼濕濕好想喊，堅持讀晒加讀埋回向文個時就無晒事，有無師兄可以指點下細佬？

同埋我突然覺得我同僧伽吒經好夾。😂

你覺得夾就得
但你讀左5/6補缺真言?

巴打，我好迷茫
身體差了很久
一直徘徊於好差，就好，之後又病返的情況
大概九個多月了
最近又是很差很差的狀態
心入面不知爲何變得非常憂鬱
係呢九個月期間我不斷相信自己會好返好返
不斷以樂觀心態去面對
但呢排真係唔知點了
好似一風吹我就即刻又要病返咁樣
心情真係好差好差
我一面鼓勵自己，但潛意識裏唔知點解會有時非常憂鬱
請問有無咩佛經可以俾小弟睇睇
我感覺我心靈好似無了一忽
對不起，放負了
我想我可以諗通d，等自己唔好咁難受

算啦無野啦
我睇完隔離有個post話佢想自殺
心入面就覺得自己好少事

小

又唔好咁講 呢d野無話分大小
正如父母不斷用非洲小朋友同香港比
叫他們努力d一樣 我覺得呢d比喻是堅離地

你的健康問可能同你個名有關
佛教對戒淫呢樣野是好著重
身體虛耗太多就會咁 而且呢兩日是轉涼左
我個人感覺是有關係 最起碼影響 淋巴系統
最直接的方法當然是做運動 同補充營養
如果你怕吹風可以揀d室入運動 一樣得
至於經文就 關於健康可以試下抄藥師經
希望可以幫到你

睇下藥師琉璃光如來發既十二大願
希望巴打身體健康

多謝巴打
就如我的名字一樣，如果再唔戒我會玩完
今日已經44日
我會好好睇下藥師經，thx